\documentclass[10pt, a4paper]{jsarticle}
\usepackage{listings}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\lstset{
		breaklines = true,
		basicstyle=\ttfamily\scriptsize,
		classoffset = 1,
		frame=tRBl,
		framesep=5pt,
		numbers=left,
}
\usepackage{here}

\begin{document}

\title{\vspace{-4cm}進化的アルゴリズム 第8週課題}
\author{情報科学 201511417 山崎健太}
\maketitle

\section{mmas}
作成したプログラムを下に記す。
\lstinputlisting[caption=mmas.cpp]{./mmas.cpp}
このプログラムは以下の引数を得る。
\begin{lstlisting}[caption=how to use program, numbers=none]
./a.out [.tsp file] [seed] [beta]
\end{lstlisting}

\clearpage


\section{実験}
\subsection{$\beta$}
以下のスクリプトを実行し$\beta$の最適解を得る。
\lstinputlisting[caption=opt\_param.sh]{./opt_parm.sh}
\begin{figure}[H]
\begin{center}
    \includegraphics[width=10.0cm]{./eil5.png}
\end{center}
\end{figure}

\begin{table}[H]
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c||c|c|}\hline
        $\beta$ \textbackslash avg result  & min      & counter  \\ \hline \hline
        2 & 490.5 &  56.0   \\ \hline
        3 & 455.2 &  60.2   \\ \hline
        4 & 437.6 &  52.0   \\ \hline
        5 & 444.2 &  54.1   \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{実行結果}
\end{center}
\end{table}
以上の結果から$\beta=4$を最適解とする。

\clearpage

\subsection{TSP}
前節で求めたパラメータを用いてpr76,rat99,kroA100,ch130に対して巡回セールスマン問題を解く。

\begin{table}[H]
\begin{center}
    \begin{tabular}{|c||c|c|}\hline
        tsp \textbackslash avg result  & length & S.D.  \\ \hline \hline
        pr76    & 113434 &  4017   \\ \hline
        rat99   & 1344   &  29.20   \\ \hline
        kroA100 & 22147  &  345.2  \\ \hline
        ch130   & 7513   &  422.7  \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{実行結果}
\end{center}
\end{table}

\begin{figure}[H]
\begin{center}
    \includegraphics[width=7.0cm]{./pr76.png}
    \includegraphics[width=7.0cm]{./rat9.png}
    \includegraphics[width=7.0cm]{./kroA.png}
    \includegraphics[width=7.0cm]{./ch13.png}
\end{center}
\end{figure}
\end{document}
